Command	Description
Volume
gluster volume info [all | VOLNAME]	Displays information about all volumes, or the specified volume.
gluster volume create NEW-VOLNAME [stripe COUNT] [replica COUNT] [transport tcp | rdma | tcp,rdma] NEW-BRICK ...	Creates a new volume of the specified type using the specified bricks and transport type (the default transport type is tcp).
gluster volume delete VOLNAME	Deletes the specified volume.
gluster volume start VOLNAME	Starts the specified volume.
gluster volume stop VOLNAME [force]	Stops the specified volume.
gluster volume list	Lists all volumes in the trusted storage pool.
gluster volume help	Displays help for the volume command.
Brick
gluster volume add-brick VOLNAME [<stripe|replica> <COUNT>] NEW-BRICK ...	Adds the specified bricks to the specified volume.
gluster volume remove-brick VOLNAME [(replica COUNT)|(stripe COUNT)] BRICK ...	Removes the specified bricks from the specified volume.
gluster volume set VOLNAME <KEY> <VALUE>	Sets the specified option and value for the specified volume.
gluster volume sync HOSTNAME [all| VOLNAME]	Syncs the volume information from a peer.
gluster volume reset VOLNAME [option] [force]	Resets specified or all reconfigured options to its default value.
gluster volume replace-brick VOLNAME (BRICK NEW-BRICK) {start | pause | abort | status}	Replaces the specified brick.
gluster volume replace-brick VOLNAME BRICK NEW-BRICK pause	Starts migration of data from one brick to another.
gluster volume replace-brick VOLNAME BRICK NEW-BRICK pause	Pauses migration of data.
gluster volume replace-brick VOLNAME BRICK NEW-BRICK pause	Aborts migration of data.
gluster volume replace-brick VOLNAME BRICK NEW-BRICK pause	Displays the status of data migration.
gluster volume replace-brick VOLNAME BRICK NEW-BRICK commit	Commits the migration of data from one brick to another .
Profile
gluster volume profile VOLNAME start	Starts the profiling to view the file operation information for each brick.
gluster volume profile VOLNAME info [nfs]	Displays the I/O information for each brick or NFS servers.
gluster volume profile VOLNAME stop	Stops profiling the specified volume.
Quota
gluster volume quota VOLNAME enable [path] [value]	Enables quota to set disk limits.
gluster volume quota VOLNAME disable [path] [value]	Disables quota set on the volume.
gluster volume quota VOLNAME limit-usage [path] [value]	Sets the desk limit.
gluster volume quota VOLNAME list [path] [value]	Display disk limit information set on the directories.
gluster volume quota VOLNAME remove [path] [value]	Deletes the quota limit set on the directory.
Status
gluster volume status [all | VOLNAME [nfs|shd|BRICK>]] [detail|clients|mem|inode|fd|callpool]	Displays status of all or specified volumes or bricks.
gluster volume status all	Displays information about all volumes.
gluster volume status VOLNAME detail	Displays additional information about the bricks.
gluster volume status VOLNAME clients	Displays the list of clients accessing the volumes.
gluster volume status VOLNAME mem	Displays the memory usage and memory pool details of the bricks.
gluster volume status VOLNAME inode	Displays the inode tables of the volume.
gluster volume status VOLNAME fd	Displays the open file descriptor tables of the volume.
gluster volume status VOLNAME callpool	Displays the pending calls of the volume.
Self-Heal	
gluster volume heal VOLNAME [options]	Self-heal commands on specified volume.
gluster volume heal VOLNAME	Triggers self-heal only on the files which requires healing.
gluster volume heal VOLNAME full	Triggers self-heal on all the files of a volume.
gluster volume heal VOLNAME info	Displays the list of files that needs healing.
gluster volume heal VOLNAME info healed	Displays the list of files that are self-healed.
gluster volume heal VOLNAME info heal-failed	Displays the list of files of a particular volume on which the self-heal failed.
Statedump		
gluster volume statedump VOLNAME [nfs] [all|mem|iobuf|callpool|priv|fd|inode|history]	Performs statedump of a volume or NFS server .
gluster volume set VOLNAME server.statedump-path path	Change the directory of the statedump file.
Locks
gluster volume clear-locks VOLNAME path kind {blocked | granted | all}{inode [range] | entry [basename] | posix [range]}	Clears the locks held on path.
Top	
gluster volume top VOLNAME open [nfs | brick BRICK-NAME] [list-cnt cnt]	Displays open file descriptor count and maximum file descriptor count of the specified brick/NFS server of the volume.
gluster volume top VOLNAME read [nfs | brick BRICK-NAME] [list-cnt cnt]	Displays the list of highest file Read calls of the specified brick/NFS server of the volume.
gluster volume top VOLNAME write [nfs | brick BRICK-NAME] [list-cnt cnt]	Displays the list of highest file Write calls of the specified brick/NFS server of the volume.
gluster volume top VOLNAME opendir [nfs | brick BRICK-NAME] [list-cnt cnt]	Displays the list of open calls on each directory of the specified brick/NFS server of the volume.
gluster volume top VOLNAME readdir [nfs | brick BRICK-NAME] [list-cnt cnt]	Displays the list of highest directory read calls on each brick of the specified brick/NFS server of the volume.
gluster volume top VOLNAME read-perf [bs blk-size count count] [brick BRICK-NAME] [list-cnt cnt]	Displays the list list of read performance on each brick of the specified brick/NFS server of the volume.
gluster volume top VOLNAME write-perf [bs blk-size count count] [nfs | brick BRICK-NAME] [list-cnt cnt]	Displays the list of write performance on each brick of the specified brick/NFS server of the volume.
Rebalance
gluster volume rebalance VOLNAME [fix-layout] {start|stop|status} [force]	Rebalance Operations
gluster volume rebalance VOLNAME start	Starts rebalancing the specified volume.
gluster volume rebalance VOLNAME stop	Stops rebalancing the specified volume.
gluster volume rebalance VOLNAME status	Displays the rebalance status of the specified volume.
Log
volume log rotate VOLNAME [BRICK]	Rotates the log file for corresponding volume/brick.
Peer
peer probe HOSTNAME	Probes the specified peer.
peer detach HOSTNAME	Detaches the specified peer.
peer status	Displays the status of peers.
peer help	Displays help for the peer command.
Geo-replication
volume geo-replication MASTER SLAVE start	Start geo-replication between the hosts specified by MASTER and SLAVE. You can specify a local master volume as :VOLNAME.
You can specify a local slave volume as :VOLUME and a local slave directory as /DIRECTORY/SUB-DIRECTORY. You can specify a remote slave volume as DOMAIN::VOLNAME and a remote slave directory as DOMAIN:/DIRECTORY/SUB-DIRECTORY.
volume geo-replication MASTER SLAVE stop	Stop geo-replication between the hosts specified by MASTER and SLAVE. You can specify a local master volume as :VOLNAME and a local master directory as /DIRECTORY/SUB-DIRECTORY.
You can specify a local slave volume as :VOLNAME and a local slave directory as /DIRECTORY/SUB-DIRECTORY. You can specify a remote slave volume as DOMAIN::VOLNAME and a remote slave directory as DOMAIN:/DIRECTORY/SUB-DIRECTORY.
volume geo-replication MASTER SLAVE log-rotate	Rotates the log file of a particular master-slave session.
volume geo-replication MASTER SLAVE config [options]		Configure geo-replication options between the hosts specified by MASTER and SLAVE.
gluster-log-file LOGFILE	The path to the geo-replication glusterfs log file.
gluster-log-level LOGFILELEVEL	The log level for glusterfs processes.
log-file LOGFILE	The path to the geo-replication log file.
log-level LOGFILELEVEL	The log level for geo-replication.
ssh-command COMMAND	The ssh command to use to connect to the remote machine (the default is ssh).
rsync-command COMMAND	The rsync command to use for synchronizing the files (the default is rsync).
volume_id= UID	The command to delete the existing master UID for the intermediate/slave node.
timeout SECONDS	The timeout period.
sync-jobs N	The number of simultaneous files/directories that can be synchronized.
ignore-deletes	If this option is set to 1, a file deleted on master will not trigger a delete operation on the slave. Hence, the slave will remain as a superset of the master and can be used to recover the master in case of crash and/or accidental delete.
checkpoint [LABEL | now]	Sets the checkpoint with the given option LABEL. If the option is set as now, then the current time will be used as label.
Other
help		Display the command options.
quit		Exit the gluster command line interface.
